{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021073",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "상서장"
    },
    "text": "尚書状 (상서장)\\n\n慶尚北道慶州市ソラボル大路105-12、外林野11匹(仁王洞)\\n\nワンジョンゴルの南側に位置し、1984年5月21日に慶尚北道記念物に指定されました。崔致遠は12歳の時に中国唐に留学し、18歳で科挙に及第して官職につきました。885年に帰国し、混乱した国政を正すために努力しました。特に894年には真聖女王に時務十条を授けたことで有名です。高麗顕宗の時代には、崔致遠の学問と誠実な人柄が高く評価され、文昌后に追封され、孔子廟に配向することとなりました。こうしてチェ・チウォンは滞在しながら勉強していた場所を、王に文を載せた家という意味の上西荘と呼ばれるようになりました。高麗末期にはここに文昌后崔致遠上署長遺許碑が建てられましたが、時間の経過と共に建物は衰退し、今の建物は最近になって子孫が再建しました。現在、影幀閣、上書場、追慕門などがここに建てられており、チェ・チウォンの遺影が祭られ、祭祀が行われています。また、上西荘の階段の下には新羅時代の建物の礎石の跡が2つ残されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この尚書状の建物はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1984年5月21日に慶尚北道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "崔致遠は何歳の時に中国唐に留学しましたか？",
            "answer": "崔致遠は12歳の時に中国唐に留学しました。"
        },
        {
            "question": "崔致遠は何歳で科挙に及第しましたか？",
            "answer": "崔致遠は18歳で科挙に及第しました。"
        },
        {
            "question": "崔致遠は何年に帰国しましたか？",
            "answer": "崔致遠は885年に帰国しました。"
        },
        {
            "question": "崔致遠は何を授けたことで有名ですか？",
            "answer": "崔致遠は894年に真聖女王に時務十条を授けたことで有名です。"
        },
        {
            "question": "崔致遠はどのような評価を受けましたか？",
            "answer": "高麗顕宗の時代には、崔致遠の学問と誠実な人柄が高く評価されました。"
        },
        {
            "question": "崔致遠は何に追封されましたか？",
            "answer": "崔致遠は文昌后に追封されました。"
        },
        {
            "question": "上西荘とはどのような場所ですか？",
            "answer": "上西荘は、崔致遠が滞在しながら勉強していた場所を指す言葉で、王に文を載せた家という意味です。"
        },
        {
            "question": "上西荘にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "上西荘には影幀閣、上書場、追慕門などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "上西荘の階段の下には何がありますか？",
            "answer": "上西荘の階段の下には新羅時代の建物の礎石の跡が2つ残されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 333,
        "QA": 327
    }
}